# Лабораторная работа №2

## Цель

1. Развить практические навыки использования современного стека инструментов сбора и аналитической обработки информации о сетвом трафике
1. Освоить базовые подходы блокировки нежелательного сетевого трафика
1. Закрепить знания о современных сетевых протоколах прикладного уровня

## Исходные данные

1. Компьютер
1. Утилита Wireshark
1. Утилита Zeek
1. Python 3
1. Проект с нежелательными источниками https://github.com/StevenBlack/hosts 

## План
1. Собрать сетевой трафик (не менее 100 Мб) с помощью утилиты Wireshark
1. Выделить метаинформацию сетевого трафика с помощью утилиты Zeek
1. Собрать данные об источниках нежелательного трафика(https://github.com/StevenBlack)
1. Написать программу на любом удобном языке, которая подсчитывает процент нежелательного трафика в собранном на этапе 1.

## Шаги
 1. Собираем трафик с помошью утилиты Wireshark

 1. Выделить метаинформацию сетевого трафика с помощью утилиты Zeek
 
 Получаем файл dns.log

 1. Получаем и обрабатываем для чтения программы список нежелательных источников нежелательного трафика

 1. Создаем программу на Python, считающую % недежательного сетевого трафика из ранее собраного нами в пункте 1
    
## Оценка результата

![image.png](./image.png)

## Вывод

Во время выполения лабораторной работы были пройдены основы работы с утилитами Zeek и Wireshark. 

